全年料樓價急挫超過五成，令到「只升不跌」的神話立即破滅

】９８年百富勤清盤，港府斥過千億入市，樓價挫五成
＊失業率５﹒９％過１９萬無工做，全年經濟負增長＊

承接１９９７年金融風暴，１９９８年的日子也不好過。多間大型企業繼續倒閉及裁員，當中零售業首當其衝，松板屋裁員１５０人、永安百貨裁員３１０人，大圓公司裁員３８２人。另外，國泰航空（００２９３）裁４６０人、香港電訊裁員２７０人、和記電訊（００２１５）裁員２００人。即使逃過裁員的厄運，例如匯豐銀行及恆生（０００１１）等多間銀行亦都領頭凍薪，香港失業率由１月份２﹒５％上升至年底５﹒９％，涉及超過１９萬人受到影響。 當年政府亦估計全年經濟負增長５％，為３７年以來最差，同時，由於政府推出減稅涉及１３０億元及凍結高層官員薪金，以紓緩失業率節節上升問題，但承認需要一段時間才能體現。 另外，９８年年底銀行公會於兩個月之內四度減息，政府提供擔保令到銀行願意提供八成半的借貸，刺激樓市轉為較活躍的情況。不過，由於政府提出多項減稅及救市措施令到錄得大幅度赤字，當時港府亦預期整體經濟需要於１９９９年下半年才出現好轉跡象。 ＊政府動用１１８１億元入市牽起股場「官鱷大戰」＊ １９９７年香港爆發金融風暴，量子基金創辦人索羅斯為首的國際炒家於１１月開始，對港元發動數月攻勢，意圖透過拋空港元及沽空港股期貨圖利。 １９９８年８月，香港政府動用１１８１億元介入股市向國際大炒家宣戰，共買入３３隻藍壽股，包括中電（００００２）、中華煤氣（００００３）、九倉（００００４）、匯控（００００５）、希慎（０００１４）等股份，當中３隻股份政府持股量超過１０％，分別是太古Ａ（０００１９）為１２﹒７％、新世界發展（０００１７）為１２﹒５％及長江實業（期後與和黃合併）為１０﹒８％。半個月後港府有效擊退國際炒家。 政府其後成立外匯基金投資有限公司，希望有秩序將股票賣出，最終方案決定於１９９９年１１月成立盈富基金（０２８００），並於港交所上市，分批售回市場。 ＊本地證券商「一哥」百富勤清盤＊ １９９７金融風暴後，令到多間華資證券商骨牌式倒閉，當中「一哥」百富勤於９８年１月宣布清盤，政府委任獨立委員會對清盤進行調查，最後由法國巴黎銀行購入業務，組成法國巴黎百富勤。 另外，正達集團旗下的正達財務及正達證券一同倒閉，主要由於正達證券部分客戶過於活躍投資物業，並進物業同股票一藍子抵押給正達財務，因此亞洲金融風暴下，樓價大跌超過一半，因此令到公司虧損倒閉。正達證券清盤令到超過１萬名散戶虧損，涉及２﹒９億元，部分客戶示威要求全數取回股票。 ＊樓價急挫五成，港府推出救市措施＊ １９９８年１月份，政府推出救市措施，包括住宅地由拍賣形式改為招標，以及中環添馬艦地王用作興建政府總部，另外，政府亦推出供樓利息扣稅減輕市民負擔。 不過，９８年３月份將軍澳牽起的樓盤減價戰蔓延至各區，迫使政府取消之前推出用作打擊炒樓的措施，例如批准樓花入伙前可自由轉讓。另外，政府亦於６月宣布暫停賣地九個月，以及增加首次置業貸款和自置居所的名額，並暫停興建夾屋和檢討居屋供應量，９８年年底樓市終於轉為活躍。１９９８年全年料樓價急挫超過五成，令到「只升不跌」的神話立即破滅。 ＊赤鱲角機場延遲啟用，甩轆一籮籮＊ 建築工程歷時八年耗資超過１５００億元的赤鱲角機場原訂於９７年香港主權移交之前落成，最終延遲至１９９８年７月份啟用，但啟用後甩轆情況「一籮籮」，當中空運貨站受到電腦故障影響，空運業務近乎癱瘓４０多天才回復正常，當時政府估計本港損少２９億元。

Old new屎

This time is different
98年無剛需唔計
整體黎計都係會升

98年有耗時8年1500億赤鱲角機場
2018年有耗時9年1300億港珠澳大橋

樓價如果急跌5成
怕且大部份人都要7折支薪

當年香港赤化未？

今時今日只能等支爆

樣樣開始似
負家產幾時先有呀

唔睇user name 以為係幹細胞條回帶西

9up 唔計

依家係龍市，美軍打到黎都只會升

有人會話this time is different

自住驚咩?

似

每月要還錢俾bank

供完 要繼續每月交管理費，否則釘契

美軍打來港樓價實升啦。

跟住今年入市個堆破晒產

樓價再跌多5成

其實真係最怕大公司都要執，你自住跌無問題，但你工都無埋，到時迫住平賣，好過銀行收樓咩都無。而家上車要講實力，計到盡上車有事就你死先

如果有足夠被動收入 點冧都無事嘅

所以香港個個只會 返工，不了

不過執笠唔係話你勤力，間嘢就會唔執

香港人只靠返工

有咩被動收入唔會受市況影響

傳渣打公布季績時宣佈裁員最多300人 同時凍結部分招聘

咁醒有足夠被動收入

仲會簡今年買樓咩

料